【巴農被拉】涉嫌利用募款吸金 川普前首席策士巴農被捕

涉嫌利用募款吸金 川普前首席策士巴農被捕

美國總統川普的前競選顧問、白宮前首席策士巴農（Steve Bannon），因涉嫌利用「我們築牆」（We Build The Wall）運動在網路募款吸金，20日被捕。

根據曼哈頓聯邦法院的起訴文件，巴農和另三人欺騙數十萬名捐款者，騙取超過2500萬美元（約台幣7億3500萬元）。巴農的律師辦公室電話無人接聽，他的發言人也尚未作出回應。

「我們築牆」原由退伍軍人科法吉（Brian Kolfage）發起，在募款網站集資，要興建美國與墨西哥邊界牆的私人土地部分。科法吉是被捕四人之一。

川普前首席策士巴農 涉募款詐欺被捕

曾任美國總統川普首席策士的巴農（Steve Bannon）被控與其他3人以美墨邊境築牆為名在網路募款，涉嫌詐騙，數十萬人捐錢受騙上當。巴農今天遭逮捕。

紐約南區聯邦檢察官辦公室指控，巴農等4人以「我們來築牆」（We Build the Wall）為名發動網路募款，籌得超過2500萬美元，但款項到手後並未投入美墨邊境築牆工程，被告疑似中飽私囊。

紐約南區代理聯邦檢察官史特勞斯（AudreyStrauss）在聲明中表示：「被告詐騙數十萬名捐款者，利用他們對出資在邊境築牆的興趣籌到數百萬美元，謊稱募得的所有款項都將花在工程上。」

根據檢察官辦公室，巴農於美東時間20日上午被捕，預定稍晚在紐約出庭。

「我們來築牆」網路募款活動號召民眾捐錢，協助川普實現在美墨邊境築牆的競選諾言。紐約檢方指控，巴農挪用超過100萬美元「秘密」付給本案另一名被告，並支應數十萬美元的個人開銷。

巴農等4人被控共謀電信詐欺、共謀洗錢罪。

巴農曾是川普競選期間的重要操盤手，也是川普入主白宮後的首席策士，被認為是川普陣營裡最突出的經濟民族主義者，一貫主張對中國採取強硬的經濟立場。華盛頓郵報曾報導，巴農2017年8月離職後仍固定和川普保持聯繫。